\beginsong{La leva calcistica della classe '68}[by={F. De Gregori}]

\beginverse*\nolyrics
\[D | F#- | B- | D]
\[G | E- | A4 | A]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Sole sul tetto dei palazzi in costruzione
sole che batte sul campo di pallone
e terra e polvere che tira vento
e poi magari piove.
Nino cammina che sembra un uomo
con le scarpette di gomma dura
12 anni e il cuore pieno di paura.
\endverse

\beginchorus\chordson
Ma \[G-]Nino non aver pa\[C]ura
a sba\[F]gliare un calcio di rigore
non è \[A4]mica da questi partico\[A]lari
che si \[D-]giudica un giocatore
un gioca\[G-]tore lo vedi dal co\[C]raggio
dall'altru\[G-]ismo e dalla fanta\[C]sia.
\endchorus

\beginverse*\chordson
E chis\[F]sà quanti ne hai visti \brk e quanti ne vedrai
di gioca\[A-]tori tristi \brk che non hanno vinto mai
ed hanno ap\[E&]peso le scarpe \brk a qualche tipo di muro
e adesso \[D]ridono dentro un bar
e \[G-]sono innamorati \brk da dieci anni
con una \[C]donna \brk che non hanno amato mai
chissà \[F]quanti ne hai veduti
chissà \[A4]quanti ne vedrai. \[A]
\endverse

\beginverse
Nino capì fin dal primo momento
l'allenatore sembrava contento
e allora mise il cuore dentro alle scarpe
e corse più veloce del vento
prese un pallone che sembrava stregato
accanto al piede rimaneva incollato
entrò nell'area, tirò senza guardare
ed il portiere lo fece passare.
\endverse

\textnote{Rit.}

\beginverse*\chordson
\[F | F | A- | A- | E& | E& | D | D]
Il ra\[G-]gazzo si farà
anche \[C]{se ha le spalle} strette
questo al\[F]{tr'anno} giocherà
con la \[A]maglia numero sette.
\endverse

\endsong
